央广网/ORGANIZATION 北京/STATE_OR_PROVINCE 4月/DATE 27日/DATE 消息/O （/O 记者/TITLE 刘柏煊/PERSON ）/O 据/O 中央/ORGANIZATION 广播/ORGANIZATION 电视/ORGANIZATION 总台/ORGANIZATION 经济/O 之声/O 《/O 天下/O 财经/O 》/O 报道/O ，/O 2020年/DATE 4月/DATE 26日/DATE 是/O 第二十/ORDINAL 个/MISC 世界/MISC 知识/MISC 产权日/MISC ，/O 当天/TIME 出炉/O 的/O 2019年/DATE 《/O 中国/COUNTRY 知识/O 产权/O 保护/O 与/O 营商/O 环境/O 新/O 进展/O 报告/O 》/O 用/O 多/NUMBER 组/O 实打实/O 的/O 数据/O ，/O 展示/O 了/O 中国/COUNTRY 保护/O 知识/O 产权/O 、/O 优化/O 营商/O 环境/O 取得/O 的/O 新/O 进展/O ，/O 与此同时/O ，/O 国际/O 认可/O 度/O 、/O 赞誉/O 度/O 进一步/O 提升/O 。/O
新/O 出炉/O 的/O 2019年/DATE 《/O 中国/COUNTRY 知识/O 产权/O 保护/O 与/O 营商/O 环境/O 新/O 进展/O 报告/O 》/O 和/O 相关/O 负责人/O 在/O 新闻/O 发布会/O 上/O 指出/O ，/O 中国/COUNTRY 一以贯之/O 保护/O 知识/O 产权/O ，/O 知识/O 产权/O 保护/O 社会/O 满意度/O 达到/O 78.98/NUMBER 分/O 。/O
全/O 国/O 打击/O 侵权/O 假冒/O 工作/O 领导/O 小组/O 办公室/TITLE 主任/TITLE 、/O 国家/ORGANIZATION 市场/ORGANIZATION 监管/ORGANIZATION 总局/ORGANIZATION 副局长/TITLE 甘霖/PERSON 在/O 国/O 新办/O 新闻/O 发布会/O 现场/O 介绍/O ，/O 保护/O 知识/O 产权/O ，/O 主要/O 从/O 以下/O 几/NUMBER 个/O 方面/O 重点/O 出击/O ：/O “/O 行政/O 执法/O 方面/O ，/O 聚焦/O 互联网/O 领域/O 、/O 农村/O 市场/O 、/O 寄递/O 及/O 进出口/O 环节/O 、/O 重点/O 民生/O 领域/O ，/O 开展/O 专项/O 行动/O 。/O 司法/O 保护/O 方面/O ，/O 严厉/O 打击/O 侵权/O 假冒/O 犯罪/O ；/O 法院/O 系统/O 推进/O 知识/O 产权/O 审判/O 机制/O 改革/O ，/O 检察/O 机关/O 强化/O 诉讼/O 监督/O 职能/O 。/O 社会/O 共治/O 方面/O ，/O 持续/O 推进/O 维权/O 协作/O ，/O 及时/O 化解/O 侵权/O 纠纷/O ，/O 不断/O 深化/O 行业/O 自律/O 。/O 国际/O 合作/O 方面/O ，/O 严厉/O 打击/O 网络/O 和/O 跨境/O 侵权/O 假冒/O 犯罪/O ，/O 取得/O 积极/O 战果/O 。/O ”/O
在/O 提升/O 营商/O 环境/O 方面/O ，/O 报告/O 罗列/O 了/O 四点/TIME ——/O 投资/O 贸易/O 更加/O 便捷/O 、/O 市场/O 准入/O 更加/O 开放/O 、/O 政务/O 服务/O 更加/O 优化/O 、/O 监管/O 体系/O 更加/O 完善/O 。/O
例如/O ，/O 在/O 过去/TIME 的/O 2019年/DATE ，/O 中国/COUNTRY 新/O 设立/O 了/O 山东/STATE_OR_PROVINCE 、/O 江苏/STATE_OR_PROVINCE 、/O 广西/STATE_OR_PROVINCE 、/O 河北/STATE_OR_PROVINCE 、/O 云南/STATE_OR_PROVINCE 、/O 黑龙江/STATE_OR_PROVINCE 6/NUMBER 个/O 自由/O 贸易/O 试验区/O ，/O 上海/STATE_OR_PROVINCE 自由/O 贸易/O 试验区/O 再/O 设/O 临/O 港/O 新/O 片区/O ，/O 自由/O 贸易/O 试验区/O 整体/O 建设/O 加速/O 布局/O 。/O 多/NUMBER 份/O 负面/O 清单/O 在/O 2019年/DATE 完善/O 更新/O ，/O 进一步/O 放宽/O 市场/O 准入/O 门槛/O 、/O 扩大/O 外资/O 准入/O ，/O 推进/O 金融/O 市场/O 双向/O 开放/O 。/O 简化/O 企业/O 注册/O 程序/O ，/O 推行/O 全程/O 网上/O 办理/O ，/O 开办/O 企业/O 基本/O 实现/O 不超过/MISC 5/NUMBER 个/MISC 工作日/MISC 。/O
中国/COUNTRY 保护/O 知识/O 产权/O 、/O 优化/O 营商/O 环境/O 的/O 不懈/O 努力/O 有/O 实打实/O 的/O 数据/O 支撑/O ，/O 并/O 不断/O 获得/O 国际/O 社会/O 的/O 赞誉/O 。/O 世界/ORGANIZATION 银行/ORGANIZATION 发布/O 《/O 全球/MISC 营商/MISC 环境/MISC 报告/MISC 2020/NUMBER 》/O 显示/O ，/O 中国/COUNTRY 排名/O 从/O 2018年/DATE 的/O 第/ORDINAL 46/NUMBER 跃/O 升至/O 第31/ORDINAL 位/O 。/O
国家/ORGANIZATION 知识/ORGANIZATION 产权局/ORGANIZATION 局长/TITLE 申长雨/PERSON 说/O ：/O “/O 世界/O 知识/O 产权/O 组织/O 有关/O 报告/O 及/O 数据/O 显示/O ，/O 中国/COUNTRY 在/O 2019年/DATE 全球/O 创新/O 指数/O 中/O 的/O 排名/O 提升/O 至/MISC 第14/ORDINAL 位/O ，/O 较/O 2018年/DATE 上升/O 3/NUMBER 位/O ，/O 稳/O 居/O 中等/O 收入/O 经济体/O 首位/O ；/O 2019年/DATE ，/O 中国/COUNTRY 通过/O 《/O 专利/MISC 合作/MISC 条约/MISC 》/O （/O PCT/O ）/O 途径/O 提交/O 专利/O 申请/O 5.9万/NUMBER 件/O ，/O 跃居/O 世界/O 第一/ORDINAL ；/O 通过/O 马德里/CITY 体系/O 提交/O 国际/O 商标/O 注册/O 申请/O 6339/NUMBER 件/O ，/O 位列/O 全球/O 第三/ORDINAL 。/O ”/O
优化/O 营商/O 环境/O 还/O 在/O 持续/O 发力/O 。/O 多个/NUMBER 地方/O 版/O 营商/O 环境/O 条例/O 在/O 近日/DATE 落地/O ，/O 《/O 北京市/MISC 优化/MISC 营商/MISC 环境/MISC 条例/MISC 》/O 也/O 将/O 从/O 2020年/DATE 4月/DATE 28日/DATE 起/O 实施/O 。/O 值得/O 关注/O 的/O 是/O ，/O 北京/MISC 版营商/MISC 环境/MISC 条例/MISC 中/O 增加/O 了/O 为/O 企业/O 纾困/O 的/O 内容/O 。/O 条例/O 规定/O ，/O 发生/O 突发/O 事件/O 的/O ，/O 政府/O 应当/O 根据/O 遭受/O 突发/O 事件/O 影响/O 的/O 市场/O 主体/O 损失/O 情况/O ，/O 制定/O 救助/O 、/O 补偿/O 、/O 补贴/O 、/O 减免/O 、/O 安置/O 等/O 措施/O 并/O 组织/O 实施/O 。/O
保护/O 知识/O 产权/O 和/O 优化/O 营商/O 环境/O 的/O 一/NUMBER 系列/O 努力/O ，/O 都/O 正在/O 转化/O 为/O 生产力/O 。/O
申长/O 雨/O 介绍/O ：/O “/O 前不久/O ，/O 国家/ORGANIZATION 知识/ORGANIZATION 产权局/ORGANIZATION 与/O 国家/ORGANIZATION 统计局/ORGANIZATION 联合/O 发布/O 了/O 全国/O 专利/O 密集型/O 产业/O 增加值/O 数据/O ，/O 数据/O 显示/O ，/O 2018年/DATE ，/O 我国/O 专利/O 密集型/O 产业/O 增加值/O 达到/O 10.7万亿/MONEY 元/MONEY ，/O 占/O GDP/O 的/O 比重/O 达到/O 11.6%/PERCENT ，/O 具备/O 了/O 一定/O 规模/O ，/O 对/O GDP/O 增长/O 的/O 贡献率/O 达到/O 15.7%/PERCENT ，/O 成为/O 经济/O 高/O 质量/O 发展/O 的/O 重要/O 支撑/O 。/O ”/O
除了/O 宏观/O 经济/O ，/O 微观/O 市场/O 主体/O 也/O 从中/O 受益/O 。/O 全球/O 知名/O 战略/O 管理/O 咨询/O 公司/O 罗兰/ORGANIZATION 贝格/ORGANIZATION 与/ORGANIZATION 里昂/ORGANIZATION 商学院/ORGANIZATION 近日/DATE 联合/O 发布/O 的/O 一/NUMBER 份/O 白皮书/O 显示/O ，/O 中国/COUNTRY 营商/O 环境/O 不断/O 改善/O ，/O 近/O 5/NUMBER 年/MISC 来/O ，/O 包括/O 苹果/O 、/O 英特尔/ORGANIZATION 和/O 诺基亚/ORGANIZATION 在内/O 的/O 外资/O 企业/O 在华/O 收入/O 都/O 实现/O 60%/PERCENT 左右/O 的/O 增长/O 。/O
